# 230714
***
# Light
 1. Развернуть три виртуальные машины с linux: app01, mail01, db01. Можно использовать любые хостинги и способы создания, в том числе докально на Vagrant.
 2. Развернуть СУБД PostgreSQL на виртуальной машине db01
 3. Развернуть приложение на виртуальной машине db01
 4. Поднять Postfix на виртуальной машине mail01 и настроить его работу в качестве relay
 5. Настроить взаимодействие приложения и почтового сервера

# Normal
 1. Написать Dockerfile и развернуть приложение в docker
 2. Написать docker-compose и поднять  postfix в sidecar контейнере
 3. Настроить взаимодействие приложения и почтового сервера через конфигурации в volume
 4. Разобраться с механизмами anti-spam и настроить dkim/spf/dmarc
 5. Написать набор ansible-ролей для настройки виртуальной машины, установки docker и запуска проекта
# Hard
 1. Создать 2 контура - dev и prod. Развернуть на dev предыдущую конфигурацию через docker-compose
 2. Создать роль для установки и настройки postfix и развернуть prod-контур используя отдельно машину для почтовика
 3. Настроить pipeline, автоматизирующий сборку и выкатку приложения почтовика на оба контура. Сделать логику на основе веток (main-prod, dev-dev 
 ит.д.)
 4. Создать terraform-манифесты, создающие инфраструктуру и необходимые записи в DNS
 5. Создать документацию  с описанием архитектуры, настроек и процедур обслуживания для вашей системы

https://github.com/aedemirsen/training/tree/main/smtp_server